
胡锦涛是前任主席，
被带离会场时应该还有能力说话，
他当时为什么没有机会说话？
当时会场二千代表为什么没有人询问这一位老人为什么被架离座位？

哪怕这是个普通老人，他难道就没有权力好好说话吗？

铁链女有机会好好说话吗？
唐山女有机会说话吗？
刘小波有权力好好说话吗？

胡锦涛做核心时有没有让人好好说话？
他有为任何铁链女唐山女说过话吗？

但是，不论胡锦涛有没有为中共的受害者说过话，
有没有让受害者自己说过话，
中国如果想要做一个正常的国家，
能不能让胡锦涛说句话？

能不能让老人自己说句话？
为什么 这个国家的老人扶也不对，不扶也不对？
为什么这个国家的老人贵也无言，贱也无言？
掌权的不善，受践踏的也不善，
上层的无德，下层的也无德？

被践踏的人们能让这位老人自己说句话吗？
还是说这位老人自己还会出来演戏？
狼来了吗？不可以说三遍吗？

四通桥上挂标语的勇士姓彭，元老们有让他好好说话吗？
8964 广场上的肉饼无名氏，国家有让他们说话吗？
但是今天人们能让胡锦涛好好说话吗？
能给他言论自由吗？

他自己要不要这个自由？
他配不配得到言论自由？
做人应有的权力普世价值的信念就算是送给他，他要不要？

中国人能不能让他好好说话？
还是说他就是个铁链女没救了？

他是不是和唐山女一样从来没有机会好好说话？
中国人愿不愿意给他机会说句话？
他会不会好好说句，人话？

这些问题注定没有答案了吗？
众目睽睽之下老人愿不愿意被扶走都搞不清楚了吗？
他曾经的权力和谐了吗？
他所托非人吗？
他最后拍拍主席和总理的肩膀像个失智的病人吗？
他走的不利索吗？

大庭广众之下，让不让人说话？
众目睽睽之下，就摆出了阎王殿吗？
